治療ADHD藥物有副作用 胃口差失眠

治療ADHD藥物有副作用 胃口差失眠

26,170
■黎大森指ADHD主要因為腦內多巴胺分泌失調，治療常用藥是中樞神經刺激劑，以刺激多巴胺分泌，增加專注力。
適中字型
較大字型
■黎大森指ADHD主要因為腦內多巴胺分泌失調，治療常用藥是中樞神經刺激劑，以刺激多巴胺分泌，增加專注力。

【本報訊】坊間有誤解而俗稱ADHD藥為「聰明藥」，也有家長擔心是「懵仔藥」而不願患病子女服藥。精神科醫生黎大森解釋，ADHD主要因為腦內多巴胺分泌失調，治療常用藥是中樞神經刺激劑，以刺激多巴胺分泌，增加專注力。藥物既不會提升智力，也不會令人變得呆滯，但有胃口變差等副作用，一般不會處方6歲以下病人。

6歲以下多不獲處方
黎大森表示，ADHD藥屬受管制藥物，必須醫生處方；藥物副作用包括影響胃口、腸胃及難以入睡；有40至50%病人服後胃口變差。現時有關6歲以下患ADHD病童的用藥效果研究不多，醫生一般只向6歲以下病人提供行為治療，不會用藥。
ADHD診斷標準很高，非單純不集中就是患病。黎大森指，ADHD症狀分為三大類別，即專注力不足、過度活躍以及鹵莽衝動；如專注力不足，最常見為易分心，老師要叫很多次才聽到，跟隨指令有困難，又經常有大意錯誤，「加同減倒轉，或者加同乘調亂」，寫字又會多一點少一撇，「默書錯字扣5分，好易會扣到唔合格」，久而久之會避開要專注的活動，如做抄寫的功課會拖很久。
至於過度活躍，即停不下來，「坐喺度會周身郁，甚至經常離位」，亦會說話講不停，自己一個人玩耍也會很嘈，「推車仔都碌得大聲過人」，而衝動的徵狀，主要為打亂人說話、排隊會插隊等。黎強調，需要符合5個或以上徵狀，並持續6個月以上，影響學習、生活及社交，並同時於兩個或以上場合出現才能確診，「如果只係喺學校先有問題，可能就係管教問題」。
■記者陳沛冰、嚴敏慧

上一則
名校教師疑半班學生患病 僅一人確診

下一則
ADHD學童5年倍增 公院新症排一年

Adhd 要戒grain ，外國好多案例參考

ADHD俾人踢爆係商家諗出來為左賺錢

戒grain 就會好返，根本唔洗食藥